出狠招封鎖中國後...「冠狀病毒大進擊」遊戲獲「極度好評」

出狠招封鎖中國後...「冠狀病毒大進擊」遊戲獲「極度好評」

〔即時新聞／綜合報導〕全球最大遊戲平台「Steam」日前推出一款遊戲「Coronavirus Attack（冠狀病毒大進擊）」，並將售價故意設定為「64元」，讓憤怒中國網民們給予遊戲大量負面評論。對此，Steam並未將遊戲下架，反而封鎖了中國IP，讓中國玩家難以在平台中找到該款遊戲。在封鎖約一週的時間後，由於中國玩家負評大量減少，目前該遊戲評價已提升為「極度好評」。

「Coronavirus Attack」由發行商「MythZsGame」開發，遊戲內容為，一種會導致人變成自私殭屍的病毒已經在整個國家擴散，帶原者紛紛逃離國境。為了控制疫情，實驗室製作了可以消滅殭屍的冠狀病毒。玩家必須盡可能消滅帶原者，並在帶原者發展出對應冠狀病毒的免疫力之前清除他們。此外，遊戲中也設定了「秘密數字198964」、「台灣不是中國」、「光復香港時代革命」等成就解鎖彩蛋。而遊戲設定售價則為「64元」。

該遊戲在上月24日上架後，立刻引發玩家熱議，中國玩家也隨即大舉出征留下負面評價。不過就在遊戲上架兩天後，有中國玩家發現已經無法在平台上搜尋到該款遊戲，本來還以為是出征勝利，讓遊戲被Steam下架，不過後來就發現是Steam封鎖了中國IP，讓中國玩家難以搜尋到該遊戲。此事讓中國玩家暴跳如雷，在微博等社群平台痛罵Steam做法。

就在平台封鎖中國IP約1週後，目前「Coronavirus Attack」在Steam評價為「極度好評」，在超過1000則的評論中，有86%玩家給予遊戲正面評價。相較先前台灣國產遊戲《還願》因Kuso中國領導人習近平，遭中國網友洗到惡評爆表的「大多負評」，有網友將該遊戲能獲得正面評價歸功於Steam眼明手快封鎖了中國IP的措施。

目前該款遊戲正在進行66折促銷，由原價64元降至42元，時間到本月5日為止，也吸引了更多玩家購買。在上千則留言中，網友紛紛笑稱「買來就是為了看五毛崩潰」、「武漢肺炎，中國病毒！」更有大量網友複製以符號組成習近平像素肖像加以嘲弄。

正評

STEAM 而家鎖左支那IP?

Pish

禁止佢地去隻game store page only

本來還以為是出征勝利，讓遊戲被Steam下架，不過後來就發現是Steam封鎖了中國IP

笑撚死 諗起佢地上一刻滿心歡喜 下秒面如死灰個樣就好想笑

期待中國版Steam

$11.88買勁抵
送埋畀朋友仔玩

支那柒到

我正價嗰陣課金支持咗

push

幾十萬人一齊幫手打到支那人返1979年前打到佢地無steam玩。快d幫手檢舉steam一諗起支那仔無得玩遊戲（仲要用幾千幾萬蚊買嘅game）就勁快樂。Mon po小粉紅，我包埋錢請黑人幫你抬棺，好行唔送

64呀

唔support手制用keyboard好難玩

會唔會再整個 武漢肺炎大突襲 ?

屌原來support左

Push

淨係鎖呢隻game

而家唔係搞緊和諧版steam咩

將反共經濟圏嘅概念推向世界

個成就好難打出黎

大國崛起

係
具有中國特色既steam